雷鼎鳴︰政府應採取更嚴厲的措施，令更多市民參與檢測，例如界定有作檢測的是好市民

宇人認為政府應在兩周前放寬食肆每枱人數

政府周五起進一步放寬限制措施，食肆每枱可坐4人。行會成員、飲食界立法會議員張宇人認為，政府應該在兩星期前便應放寬食肆入座人數，指政府必須平衡疫情及經濟，措施不能一面倒。他說，酒吧、夜總會及卡拉OK等處所仍未能重開，明白政府擔心顧客晚上下班後，會長時間聚集及脫口罩聊天，業界均認同，如政府允許處所重開，可限制顧客入座時間為最多兩小時，減低感染風險，業界亦可考慮使用電子收費。張宇人又指，應增加業界參與病毒檢測的誘因，他曾建議政府，資助確診飲食業員工休假期間的薪金，但政府表示金額龐大，難以實行，業界會考慮籌組基金，作相關支援。

科大經濟學系榮休教授雷鼎鳴提議，政府應採取更加嚴厲的措施，令更多市民參與全民檢測，例如界定有作檢測的是好市民，日後如疫苗面世，優先讓他們注射，如果政府再向全民派錢，亦建議先向有檢測的市民派發。雷鼎鳴指，疫情造成的經濟損失，遠較檢測成本高，呼籲市民盡早進行檢測。

原文網址：

叫佢去住大灣區啦，住乜野香港？

識用alipay叫雞的都是好雞蟲

無去檢測嘅市民應該另外設立一個政府

做好市民有春用咩

好簡單姐
唔檢驗就收你公屋
檢驗就有公屋
一定個個狗衝

on9，要每七日驗一次，你驗咗第二次未

日後如疫苗面世，優先讓他們注射

支持

頒好市民獎

住公屋即係飲政府奶, 咁都唔肯驗, 憑乜仲要俾你住

優先注射偉大支那疫苗，共享做白老鼠既榮耀

出聲了
仲唔係玩緊支那評級制
屌你老母啦

件Noisy minority又出來吠

其實真係，如果政府話遊行示威就收返公屋
一定無晒人

嘩佢真係戇鳩㗎喎

乜好同差就真係有關係咩 ？ 標榜有錢市民同下等人好似實際好多

話說佢唔係當d 餐廳有認真量體溫呀

屌佢老母咩
而家跟政府有獎
慢慢變到唔跟就有罰
信用評級 屌 奶共到

差別對待 政治逼害？

坐緊監又要迫住去check算唔算好市民？

咁我要壞過凱婷啦

但公屋好多藍屍，玩到咁盡有乜謂

先唔講政治立場,香港有呢啲垃圾專家真係死梗

我知 大陸疫苗 或者俄佬疫苗